包括張無忌，金庸筆下主角，無乜邊個係領袖之才

張教主最後被老朱耍，固然是一大人辦，

其餘陳嘉洛、袁承志，一係被親生大佬攪到人權兩失，再唔係押錯注，承不了亡父之志。

其餘蕭峰曾做過丐幫幫主及南院大王，叫做威震一時，卻是敗於自己性格障礙。虛竹之後，亦再無逍遙派........

係郭靖夫婦好少少，女嘅打理丐幫頭頭是道，男的守了襄陽十餘廿年，可惜都只係拖字訣，最終還是城破人亡。

反而康熙、忽必烈、朱老四這些非主角，最後反而憑本事成為大贏家，乾隆如果唔係衰鹹濕及縱子，佢都算係贏家一族。

蕭峰?

金庸公式：
1. 無名小子
2. 因奇遇而成長
3. 成為左右武林關鍵人物
4. 全書高潮
5. 退隱

大部分係咁